Ja ette tulli kaebaja Soniste walla perremees Witti Jaan Hamburg ja kaebas et Risti posti pois on minno sea wiggaseks aianud, Liwa jama pole minnes, ja kui ta taggasi tulli, siis läksin minna omma tö teggemisse jurest ja kerwes juhtus minul kääs ollema maandi peale ette ja piddasin hobbosed kinni ja tahtsin selle sea pärrast räkida, agga kaks Risti posti poissi tullid weel järrelt, siis tullid keik minno kallale ja wötsid kerwe minno käest ja wisgasid omma wankre peale ja wisid ärra ja mind ennast wäddasid wankre tagga karwopiddi lossinal järrel ja piggistasid minno körri wasto wankre otsa puud kinni ja tahtsid mind üsna ärra tappa.
Siis sai need Risti kolm posti poissi teiseks kohto päwaks kutsutud.
Jääb polele.
Kohto mees: Kustas Korpman XXXKörwa mees: Jakub Tomann XXXKörwa mees: Jaan Pöldman XXXKirjutaja: Mihkel Werber.
